Die Frequenzabhängigkeit der Absorbtion von Gammastrahlung um eine Resonanzfrequenz wird durch Gleichung \eqref{eq:lorenz} beschrieben, doch Fits mit einer daraus abgeleiteten Funktion der transmittierten Intensität in Abhängigkeit der Frequenz stellten sich als numerisch instabil heraus. Deshalb haben wir Gaußfits verwendet:\\
In Abbildung \ref{fig:hyperfein} wurde an die in der Legende mit ''1" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=-3{,}988(2)\cdot 10^{1}$
\item $b=1{,}64(5)$
\item $c=1{,}69(3)\cdot 10^{3}$
\item $d=1{,}2342(10)\cdot 10^{4}$
\end{itemize}In Abbildung \ref{fig:hyperfein} wurde an die in der Legende mit ''2" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=-2{,}2946(3)\cdot 10^{1}$
\item $b=1{,}57(2)$
\item $c=1{,}419(5)\cdot 10^{3}$
\item $d=1{,}2441(3)\cdot 10^{4}$
\end{itemize}In Abbildung \ref{fig:hyperfein} wurde an die in der Legende mit ''3" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=-5{,}97(2)$
\item $b=1{,}22(6)$
\item $c=6{,}1(2)\cdot 10^{2}$
\item $d=1{,}2342(5)\cdot 10^{4}$
\end{itemize}In Abbildung \ref{fig:hyperfein} wurde an die in der Legende mit ''4" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=7{,}687(10)$
\item $b=1{,}53(5)$
\item $c=7{,}76(8)\cdot 10^{2}$
\item $d=1{,}2419(5)\cdot 10^{4}$
\end{itemize}In Abbildung \ref{fig:hyperfein} wurde an die in der Legende mit ''5" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=2{,}481(2)\cdot 10^{1}$
\item $b=1{,}47(5)$
\item $c=1{,}49(2)\cdot 10^{3}$
\item $d=1{,}2378(7)\cdot 10^{4}$
\end{itemize}In Abbildung \ref{fig:hyperfein} wurde an die in der Legende mit ''6" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=4{,}136(2)\cdot 10^{1}$
\item $b=2{,}35(6)$
\item $c=1{,}36(2)\cdot 10^{3}$
\item $d=1{,}2372(6)\cdot 10^{4}$
\end{itemize}Da in allen Fällen der Fitparameter $a$ gerade der $v$-Position des Dips entspricht ist der Abstand der beiden äußeren Linien gerade:\begin{equation}\Delta v=4{,}136\cdot 10^{1}-(-3{,}988\cdot 10^{1})=8{,}124\cdot 10^{1}\end{equation}Hierbei sollt beachtet werden dass hier in der unbekannten Geschwindigkeitseinheit gerechnet wurde.
Nach \cite{q:Anleitung} ist der Abstand der beiden äußeren Linien im Spektrum des natürlichen Fe 10,6 mm/s. Hiermit kann die unbekannte Geschwindigkeiteinheit $v_0$ errechnet werden:\begin{equation}\begin{aligned}10,6\text{ mm/s}\stackrel ! = 8{,}124\cdot 10^{1}\cdot v_0\\\rightarrow v_0 = 1{,}305\cdot 10^{-1}\text{ mm/s}\end{aligned}\end{equation}Mithilfe dieser Information und des Fitparameters $a$ der Kurven von Abbildung \ref{fig:hyperfein} können die Positionen der 6 Resonanzen in Abbildung \ref{fig:hyperfein} errechnet werden:
\begin{enumerate}\item $v_1=-5{,}203$ mm/s
\item $v_2=-2{,}994$ mm/s
\item $v_3=-7{,}791\cdot 10^{-1}$ mm/s
\item $v_4=1{,}003$ mm/s
\item $v_5=3{,}237$ mm/s
\item $v_6=5{,}397$ mm/s
\end{enumerate}
